[HKCC]香港專上學院1819社科新生入門攻略

2018DSE嘅考生，無論你成績好定差都好，都係時候睇下萬一Jupas放榜offer唔滿意或者冇offer既可以有咩途徑升返上UGC，而ASSO就係一個唔錯嘅選擇。我希望可以透過依個post幫到有興趣讀社科新生了解更多HKCC嘅嘢，去揀最適合自己嘅課程同學校

除咗下面嘅Q&A之外，任何有關HKCC甚至係ASSO嘅社科嘢都可以入黎討論㗎！

此post參考 [HKCC]香港專上學院2018新生入門攻略 所寫 （加入社科人既常見問題）

社科人常見問題 Q&A

Q1. 讀ASSO定HD?
A: 升學嚟講，ASSO會比HD更好，因為ASSO嘅升學率高過HD嘅課程。如果你想讀完兩年就做野，就揀HD啦

Q2. Retake DSE定讀ASSO?
A: 唔敢亂答，有人差一兩分有人差七分都話retake，只可以話睇你鐘唔鐘意DSE果啲考試同學習方式、科目同適唔適合讀，retake唔代表你手上有上年個分再升分，係由0考起，有機會跌分，咁就一年。ASSO有50%分數都係平時做assignment, present同mid-term拎嘅，考試範圍又會話埋比你知，可以比你提早準備，講學習氣氛一定係輕鬆啲。不過ASSO你讀唔返UGC就無可以準備出嚟做嘢又或者得返自資學士課程可以揀。另外，非常唔建議雙修因為兩邊都好花時間讀，二揀一啦。除非你係衰1科嘅話都可以考慮下retake個科，否則chur死你都似

Q3. 點解要揀HKCC?
A: 所謂「三大CC」包括HKCC，HKU SPACE ，CCCU，知名度較高。HKCC 2017年嘅升學率更達至87.5%，87.5%當中有60.3%嘅該屆畢業生升返UGC-funded嘅學士課程。HKCC嘅所有課程都由PolyU監察，有質素保證。
如果想了解下HKCC唔同商科科目嘅畢業生升去邊就可以睇下:
其他科目要去返HKCC個網睇 不過依個網嘅資料唔係最新，歡迎大家留言發問

Q4. 揀科時應以該科的升學率高低為最大考慮?
A: 升學率固然重要，但最緊要係睇你對果科有無興趣 ，無興趣嘅話99%升學率你都可以係個1%。

Q5. 我有啲科1左，讀唔讀到HKCC?
A: 5科當中包括中、英兩科必須有2或以上先符合所有課程嘅入學要求，即使數學/通識/選修科1咗都唔緊要 (少量課程對語文程度有較高要求,例如中英語文傳意副學士課程)。不過老實講中英1咗都可以試下搏CC收你

Q6. HKCC有分紅磡灣同西九龍兩間，邊間好d?
A: 兩間應有盡有，有靚lecture theater有電腦有printer有好導師有自修室有wifi，唔同科會係唔同校園上堂，上堂位置請參考HKCC用於及設施一覽嘅校園類部份

Q7. E-APP報定放榜日報好?
A: 梗係E-APP報好啦，放榜個日你攞住conditional offer可以排另一條隊幫你搞掂入學手續，又唔洗諗失咗手點算，攞咗HKCC offer先再算

Q8. 屋企窮但又想經ASSO升返上UGC學位，點算?
A: 學資處幫到你，家庭月入及資產唔過限額的話係會批Grant Loan比你埋學費讀，視乎你窮成點，可能批你75% Grant (免還款資助)，仲會借生活費比你(要還)渡過呢兩年，所以比心機啦。而屋企唔合資格但又唔夠錢讀既同學可以揀免入息審查貸款即係Loan
專上學生資助計劃網址:

Q9. 去唔去OCAMP好？
A: 去OCAMP可以識到多啲朋友，重點係可以問組爸組媽問題/R source，讀社科既大部分上堂學既嘢你中學都冇學過，如果你唔係自認天才既話最好報翻個OCAMP去R source

Q10 去邊個OCAMP好？
A: HKCC 有分好多個soc 有唔同既ocamp，開學前有學生會幹事會同同編委會嘅OCAMP，俗稱大O，你會認識到好多唔同科目既人，論識人黎講一流，不過有冇讀你個科既做爸媽奶真係睇運氣，想純R source既話就自己諗啦。開學頭一星期會係Hall有唔同soc既OCAMP可以報，俗稱細O，類型大概分學術，體育，興趣同社會服務，報咩OCAMP就自己諗啦，始終個個報OCAMP既目的唔同，如果你係想升UGC或者想係HKCC條路好行d既就建議你報翻同自己個科有關既OCAMP去R source

Q11. 開左學咁唔好彩遇到Freerider咪爛GPA?
A: 首先group project有Freerider係可以向lecturer投訴，同學最好紀錄低各人工作量，出席會議次數以至WhatsApp紀錄作為證據。當lecturer認為有充分證據個位同學freeride project時，會降低個位同學嘅coursework分。通常group project係1科入面只佔約20%-30%嘅整體分數，而final通常佔整體分數40%-60%，即係話final比較緊要，遇到free rider唔洗擔心會攞好差嘅grade，不過要你做埋佢個份咁解

Q12. HKCC嘅面試洗唔洗著suit?
A:社科你著T-shirt牛仔褲都得，你擔心既著校服著suit都可以，不過身為學店著唔著真係無咩所謂，唔洗咁緊張

Q13. HKCC嘅面試會問啲咩問題?
A: 通常會先叫你自我介紹下，問你對時事嘅睇法同小組討論。其實想讀ASSO，你肯比錢又符合佢入學要求就入到，唔需要太緊張。但讀起上來就唔係話特別易，上左船就無得返轉頭

Q14. 英文唔好會唔會唔夠其他人競爭?
A: ASSO真係咩人都有，有DSE廿幾分衰中文既人，有讀過恆管/ASSO/IVE嘅人，個人認為英文有4或以上基本上ASSO英文你係屈機，英文有3已經可以應付ASSO嘅課程，拎2嘅一定要加倍努力學英文，因為無論做咩coursework (assignment/essay)，英文能力都會係其中一個評分標準，英文2咗嘅唔努力可能會唔夠人爭。始終都係大學入門，有機會直升大學year3，notes都睇唔明又點高分?

Q15. 社科既NS PSY SC SPA 有咩分別？
A: 第一個sem大家讀既科目主要係一樣既唔洗咁擔心，PSY讀既主要係圍繞心理學有關既科目，SC讀既主要係圍繞係社會文化既科目，SPA讀既主要係圍繞社會政治既科目，而NS係冇Major可以自由選科，如果你暫時冇有興趣既科目既話建議揀NS

**以下係HKCC社科過來人嘅心得
社科: year 1 sem 1 GPA有3.8或以上就一定要記得報hku year1 好有機會有offer
前提係中英文要有3或以上，一般社科人要CGPA 3.2以上先有offer 。追求三大既話建議CGPA要有3.6或以上

有用連結
HKCC官方網站:
校園設施booking:
玻璃房(小組研習室)booking:

HKCC用語及設施一覽

校園類
HHB: 紅磡灣校園
Science/Engine/IT/Design嘅home campus
最近港鐵站: 黃埔/紅磡

WK: 西九龍校園，分南、北兩座
Business/文科嘅home campus
最近港鐵站: 油麻地/奧運

Shuttle: 來往WK-PolyU本部-HHB嘅穿梭巴士，Express為不經PolyU本部嘅班次

myHKCC: 紀錄大量資料，睇GPA，reg科，聯絡資訊都係度改

CARES: Co-curricular Activities Registration System嘅意思，係用嚟報義工/talk/課外活動嘅System；讀HM要報Hotel Stay都係到報

Moodle: 用嚟download lecture notes，入面有link連去past paper database

圖書館/拉巴:
WK拉巴入口同counter位於N5
5樓有電腦同printer
4樓入面有間電腦房，電腦房出面好多圓枱同玻璃房
6樓係藏書區，借書需要到5樓counter辦理外借手續；同時設有玻璃房、電腦同大量自修用座位比你用，玻璃房用嚟傾project，每間玻璃房都有電腦同圓枱

HHB拉巴入口同counter位於10樓
10樓有電腦同printer，玻璃房位於圖書館入口外面
9樓係藏書區，借書需要到10樓counter辦理外借手續；同時設有電腦、大量自修用座位比你用
*Exam period星期日及公眾假期可以透過貨Lift到WK4樓溫書，HHB10樓玻璃房長期開放
*HKCC學生亦可以用PolyU本部嘅包玉剛圖書館

網吧: 即學生電腦中心，位於WK S5及HHB11樓，提供電腦以及printer、notebook同iPad租借服務、並設有printing quota增值機
*每一學年免費refresh 2,000 quota，幾多quota都係只會補充到2,000

Express Printing Area: Printer位置
WK: S1、N7、S9，HHB: 1樓、3樓、6樓

MPH/Hall: 禮堂，WK hall設於SUG、HHB hall設於1樓，可以利用上面booking網址book場

鏡房: 舞蹈室，設於WK NUG及HHB2樓，可以利用上面booking網址book場

明日: 即24小時開放嘅明日課室，位於WK S2同HHB UG；入面有好多張備有差座嘅六角枱 (雖然好似好啱傾project，不過實際上好嘈+好多MK長期霸佔，好少人係度傾project)
*想搵地方傾project/食飯/做功課/hea嘅話可以考慮下一啲周圍嘅枱，例如WK S7咁，除咗圓枱之外都有插座

Cafe: 即Pacific Coffee，位於WK S3及HHB4樓；同位置設有7-ELEVEN

獸醫: 學生保健中心，位於WK NLG及HHB LG $15睇1次醫生 不過d藥廢的

HKCCSU Office: 學生會辦公室，位於WK S3及HHB4樓

嫂房: 屬會辦公室，位於WK S3及HHB4樓

學術類
Sem: Semester，即係學期；1個學年總共有3個Sem
Sem 1: 9月-12月 13 Teaching weeks
Sem 2: 1月-4月 13 Teaching weeks
Summer Term: 6月-8月 7 Teaching weeks

Lecture: 通常上兩粒鐘，某啲科要上三粒鐘

Tutorial: 做exercise同review返lecture講過嘅嘢，同時都係做presentation嘅堂嚟，大概有25人1個tutor

Lecturer: 負責教你個科嘅老師

*HKCC sem1 你上嘅所有tutorial都會係同一班人，係識朋友嘅好機會，社科人有科叫selfun係可以比你同自己tutorial既同學認識更多既堂

Mid-term: 通常考返Week 1-6內容嘅測驗，佔coursework嘅30~50%不等

Final: Final examination，佔整科0%/40%-50%

Sit堂: 上其他lecturer/同一個lecturer其他時間嘅堂，通常Sit得都係唔得閒上自己個時間、一係你個lecturer太廢

Day-off: 星期一至五其中一日無堂叫1日day-off、2日叫2日day-off，1日day-off唔難整出嚟

Grade: 每一科嘅成績咁解，A=4.0 B=3.0 C=2.0 D=1.0；HKCC嘅sub-grade得plus，冇Minus，而plus= 0.5，所以每一科最高嘅Grade係4.5，某D科係唔會派A+例如英文

GPA: Grade Point Average，係由你嗰個sem讀嘅每一科嘅grade加埋除返你嗰個sem讀嘅科目數量計出嚟

CGPA: Cumulative Grade Point Average，累積咁多科嘅GPA

Credit: 學分，HKCC所有科都係3個cre；1個sem大概讀15個cre，下限12、上限18

GE Subject: 通識科目，HKCC學生一定要係5個類別入面讀至少4個類別嘅科先可以畢業；GE科有quota限制每科人數

DS Subject: 你個division嘅科，例如Science Program要讀返嘅science科

Reg科: 每個sem嘅Week 6去揀下一個sem嘅科目

AddDrop: 用嚟揀timeslot揀老師揀科嘅，因為每一個lecturer嘅vacancy有限所以要鬥快reg入去你想入個班，每個sem嘅頭2個禮拜你都會見到成堆人係網吧不斷refresh vacancy，通常Year-2先要透過AddDrop揀科去換走唔想要嘅科
*新生第一個Sem係冇得AddDrop的

Transcript: 成績表

Turnitin: Check plagiarism嘅工具，check你份assignment有冇抄人

Consultation Hour: 每個老師每個禮拜會有3粒鐘坐係自己office，你可以問書、舉報freerider、同佢吹水等等

Freerider: 對份project無/少貢獻嘅人，明明唔做嘢但係又好厚面皮咁痴住你去攞分
*如果想舉報freerider，請收集好證據 (例如：WhatsApp cap圖，Google Drive修改記錄等)

Killer: 意指專出爛grade嘅lecturer

Deadline Fighter: 每樣嘢都要接近deadline先做嘅人(例如聽日交project今日先開始做)

校園組織類及其他
CAT: Co-curriculum Achievements Transcript，紀錄你參加過嘅HKCC活動，唔係所有活動都會落CAT，HKCC有獎學金比儲CAT嘅人

CFM: 校園設施管理處設於WK SLG及HHB LG，物品報失請往CFM

CSAO: CPCE Student Affairs Office，處理學生活動成績表嘅order，多數活動申請表都係依度交；位於WK N3及HHB4樓

FSCC: Further Studies and Career Centre，入面有關於升學/搵工嘅資訊，有本薄仔有畢業生資料 (例如GPA+programme+interview details+佢收到咩offer)

GO: General Office，比較少事情需要到GO辦理；位於WK N13及HHB16樓

IK: 詢問處，亦都係校務處，多數係度交文件，關於academic嘅嘢都係度處理，位於WK N2同HHB UG

ITU: IT Unit，負責處理所有IT問題，counter設於網吧門口

PDA: Personal Development Area嘅意思，由CSAO開嘅地方，入面有得做下心理測試同聽音樂放鬆下，你都可以係到搵到社工傾計
HKCCSU: HKCC學生會，分為3個大組織；
ExCo: 幹事會，負責搞活動，處理文件
Press Com: 編委會，負責出版事務
Council: 監委會，負責核數同批核文件
*ExCo(大O)同Press Com(中O)嘅o-camp係新生註冊個幾日招生，ocamp會係開學前

屬會: Under ExCo嘅嫂
*屬會嘅o-camp(細O)會係9月第1個禮拜係Hall擺Booth招生，ocamp會係Week2/3舉行

以下係關於所有HKCC學生嘅Q&A

Q1. 咩叫死亡鐵三角？
A: 所謂死亡鐵三角，係指CCN1003 大專中文傳意，CCN1004 Creative and Critical Thinking同2科English for Academic Studies I&II
*英文2左嘅同學要係Year-1 Sem1讀多科CCN1002 Practical English for College Students
*有傳2018/19學年開始英文2咗嘅同學要讀Academic English I&II而非EAS

Q2. 點解要叫死亡鐵三角？
A: 主要係因為依3科爛grade機會比較大，中文主要用普通話上，唔排除有lecturer間唔中用粵語，但假若你聽唔明普通話，可以準備全個sem坐係到自修，而且end-term好撚多濕勁野考，包括考你寫簡體字，而呢科最高grade係A (聽聞2017/18 Sem1 有人A+)；EAS學起上黎就冇咩難度，但份mid-term真係偏難，mean得50分到，英文底唔好既依關都幾難過，呢科最高grade都係A，但得3%人拎； CCT對concept夠清嘅人嚟講係可以好淺，但對某d人嚟講係好難，讀落去先會知道自己究竟明唔明CCT講乜。唔明白既話，你份mid-term50題MC有機會一題都唔識做，最高個grade派到A+

Q3. 死亡鐵三角嘅grade爛咗可唔可以retake搏靚grade?
A: 中文同英文唔會fail你，就算比個爛grade你都一定要你pass，所以冇得retake而CCT就可以retake

Q4. 咩grade先retake到？
A: C+或以上retake嘅機會都比較微，C/D/D+就比較大機會但都要睇下多唔多F嘅人retake；你話你B/B+都想retake嘅話就視乎個科多唔多人F，位會俾咗低grade嘅人先，真人真事有人MO B左都俾佢retake

Q5.點樣申請retake?
A: 去ik搵佢拎Form 31 - Application for Retaking Subjects / Taking Unqualified Subjects，填完交返比ik等佢批，記得講清楚係拎邊份，有兩個版本
1. retake passed subject；2. retake failed subject

Q6. Retake要幾錢？
A: 每科$5,000

Q7. 幾時俾retake既錢？
A: 報咗名先，上到mid term前嘅幾堂就會有交錢個deadline，好似平時交學費咁交

Q8. Retake有冇得reg時間/lecturer?
A: 視乎個科多唔多人retake，睇佢開幾多班，原先教你個lecturer未必會係Summer Term再教

Q9. Retake既mid-term/final係幾時?
A: 6月中開始，7月中mid-term，8月頭final，8月尾放GPA

Q10. 應唔應該讀Summer Term?
A: Summer Term專門用嚟俾retake嘅同學讀，retake就唔多講；如果你因為想Sem3讀少一科，即係Sem3讀四科，或者英文2咗Sem3要讀6科，Summer Term可以比你讀定其中一科先令自己Sem3冇咁chur
*Summer Term係比較chur嘅，有可能會係夜晚上堂，例如5PM-9PM (lecture tutorial連住上)，每個禮拜2堂

Q11. 點樣睇Summer Term有咩科可以讀/timeslot/幾時deadline
A: 可讀嘅科目，幾時截止同幾時開sem嘅日子年年不一，想讀Summer Term請check實自己學生email

Q12. 進步獎/HKCC金銀銅獎/政府Outstanding Performance Scholarship (OPS)點申請?
A: HKCC提名，唔洗申請，等email就得

Q13. 英文好係咪有優勢?
A: 英文好確實有優勢，但唔讀書都係冇用，有人DSE英文攞5，EAS都係拎B+，講左咩自己參透下

Q14. Year-1唔過3，係咪quit得?
A: 我同你講你可以咁做，但亦有唔少人Year-1唔過3而Sem3&4爆4最後有UGC offer，以上嘅例子多不勝數，但講完你聽而又唔讀書，咁最後有上面嘅例子又如何呢？Year-1完咗自己可以睇下你CGPA幾多，再計下你下兩個sem假設爆4嘅CGPA係幾多決定要唔要quit

感謝大大！好有用🙈🙈

新生報到 聽日唔睇啦

屌垃圾asshold

點解特登開個社科post

聽日就jupas

恰尻我讀asso 不過我鐘意 好有用

輕輕一推

就黎做同學，到時相認

屌你個肺
細時唔讀書

求圍爐取暖

輕輕一推

大個做隻豬

asshole仔

讀咩科

psy呀 聽人講好撚難

社科ocamp正唔正氣架

NS here

同問

可以轉返做NS？

NS+1!!!緣份黎，要擋都擋唔住

屌你咪撚on9 啦 阻撚住哂

唔解釋咁多

+

好細心 有埋用語

其實唔係特別難

屌比人水撚左讀psy

入Psy係一種緣分 讀左先 真係唔啱sem1 放GPA後先轉都唔遲

緣份都講得出 要爆4嘅節奏

sem1 除左1科之外 基本上要爆4唔難

係咪之後可以轉科
利申比人水左去揀psy

個一科係？

圍爐圍爐

圍爐

聽人講今年社科組爸好高質

報咗ns

讀psy衰三代

SPA

Secret話玩soc既人都唔過3架

笑左 笑埋右 傻啦 睇secret勿認真 玩soc既有人dean list 事實勝於雄辯

聽人宣傳今年莊員高質左

Self understanding 開學你就知咩料架啦 Ching祝好運

社科其實多唔多女

咩料呀認真自我 on 撚尻尻嗎？

唔緊要呀 sem1 所有社科人都係讀一模一樣既科 摸清楚自己想讀咩再轉major都唔遲

大推candy

如果no offer, 又冇一早報定asso, 咁應該點
B5=20

糖果鈴 當年刷鞋刷得好辛苦

Hi 高質組爸is here

下年見

secret原來有人睇

大把人咩都唔join 都唔過2 wor ching

下年請早

點先拎到source???

HKCC會仲有位???

請電郵至HKCC招生組 [url]ccadmission@hkcc-polyu.edu.hk[/url]
Hotline 熱線: (852) 3746 0123

冇用架 各位fm bb記得做asm用英文就得 糖果姨姨會濕曬嘅啦

要睇有冇位剩 加油呀Ching 期待開學見到你

利申 全英文做 剪片落埋字幕 最後3.5

大家俾啲意見！玩唔玩社科ocamp好？有fd叫我去，但我仲諗緊

咪係 關咩事啊屌

係咪要抽籤

Play

邊到有依D消息 BTW NS HERE

傻啦 邊有咁黑暗 你估U個d ocamp咩

唔會抽籤咖 因為要睇樣

如果睇樣我應該入到

開學之後第一個禮拜係hall 所有soc都會係hall擺booth

Apss ocamp狗也不屌 成班爸媽奶圍威喂扮charm

咁我要快啲報了

呢樣我都有驚過，但有soc係唔睇樣架咩？真心想知

真心咩 咁我咩都唔洗玩

笑左 笑埋右 笑埋傾城 麻煩ching搵個爸媽奶唔charm既soc比我

扮charm 好過頹摺毒

鬥摺

怕咩呀 唔洗理d被迫害妄想症既人講 我有fd 成個毒撚咁舊年咪又係玩到ocamp

睇樣唔通 真係睇你靚唔靚仔 係睇你係咪kam撚姐

邊個會想嗰camp全部都係坐埋一邊唔講嘢唔engage 雖然樣唔係絕對 不過first impression 呢家嘢 去到邊都係咁 玻璃心就日日係屋企打j算啦 玩咩ocamp姐

想知邊個ocamp係爸媽奶唔圍威喂唔charm 我比較鍾意一個人讀書 想知有無一個soc叫讀書學會 逐個逐個靜靜地讀書 麻煩曬ching

睇你想要d咩
如果識group mate 就唔使 因為camp期前已經分晒group咁濟
想r下梳士咪去囉 若果想好玩一定玩其他drama soc 果d

可唔可以講多少少drama soc既野？ ching

R source真心一流 除左有得R source其實都好玩既

又一車車fm入黎受
揀psy悔終生呀
利申轉走左psy 入返三大

睇人既姐 個個適合讀個科都唔同
識唔少人讀psy入到3大

Psy 想升返psy degree既話幾消極真心
好多psy人讀左去讀city crim ppp可能收得多

其實院校fd讀完報唔報到hkcc?
利申 想讀返書

啱呀升psy個Ching係讀到痴線 今年好似有兩個HKU offer
咪當港大係目標City係後路囉

好似可以 有fd讀完cccu都讀到hkcc

不過詳情係點就唔知

thx ching

社科嘅朋友仔
入黎telegram個社科谷一齊傾下計認識下呀

1819社科谷Link：

我都驚呀，我驚psycho收皮

讀左先啦 我讀psy既 我就覺得冇咁容易收皮 其實好睇你啱邊個major 唔洗咁擔心既Ching

Same

只要你經得起16樓對兄弟 同埋五月既磨練 做可以得道成仙

想問下社科男女比例如何

絕對正常 甚至女多過男 當年我tutorial25人一班得8個仔

啱呀 好彩小弟英文叫唔差先唔洗比人鬧垃圾

比條煙剷指住黎屌過

算啦 佢咪又係讀唔成書先去外國 之後先撈得風生水起

讀Psycho 悔終身
回頭是岸啊施主

讀唔掂先悔終身姐 Ching唔好誤人子弟 可能人地讀到呢

少出路就真 未到悔終身咁嚴重

留明

今年新生？

社科 grad左一年 留名 而家讀緊ugc 有咩問題隨時問

你status係咩

屌你老母，A0

Asso仔

玩正氣o不如唔好玩 你咁辛苦入cc都係想奶腳姐

係

比5-600蚊奶腳

有冇話嗰幾科邊科易邊科難

有冇咁多腳奶

spa畢業生
有咩想問隨時問

NS 新生留名

歡迎新生 遲d出左timetable入TG谷睇下有冇同一個tutorial既同學仔啦

好奇問下去唔去或者去邊個OCAMP好呀?聽人講大O好唔掂?

睇完Jupas

考成點啊尻毛仔

大o組爸媽主要係唔同科 R source就唔好諗啦 識下人可以既
想R sourse開學去翻自己個科既細o啦

又好似幾啱，開學擺booth嗰日去see see先，揾下自己科個camp點報

其實好睇人 你背嘢叻可能啱psy既科 鍾意睇文寫文叻就啱sc既科

咩ocamp值得推薦？

r你老母source咩 上年班傻鳩揸撚住啲source咪又係3都唔過 玩ocamp最多俾你識到班on9仔，想yr1就爛gpa咪去報

幾時？啲人係咪好猖狂架
同埋點分正唔正氣

好似開學頭一個星期

其實就係木人行概念啦 你一入hall全世界都會r你 都係個句最醒目既就係搵d好玩又有得R source既ocamp 唔好比人哄兩句就join

正唔正氣呢家嘢 我諗你google 打hkcc ocamp就知邊d正氣架啦

話說小弟之前都係讀社科soci & culture，依家入返U都Grad了

果時買左本第一個Sem讀Stat既書

如果師弟妹有興趣可以PM

利申先，本野都好殘下

上到U先玩ocamp都未遲啦

計好玩既話CC Ocamp基本上屌打八大 上到U玩你會發現好多U ocamp都搞得好垃圾

同埋講真用你Sem頭三日時間玩個Ocamp鬼會影響你讀書咩 如果會既咁你好打極都有限啦

啱呀cc ocamp其實算高質 同埋sem頭一個月根本冇嘢做 完全唔影響

cc ocamp 屌打八大 呢句需要幾多自信先講得出口

你唔信都無計 由cc起到U玩左四年Ocamp

+1

咁邊個ocamp係推薦同點解既？

冇樣叻

你就傻鳩啦 上年我d gpmate兩個dean list都係靠d source 師兄真係笑大人地個肚

社工可以讀NS 再揀翻d 讀社工既科 咁就可以有機會升ugc sw

有分大O同細O

大O指幹事會(學生會）同編委會搞既Ocamp , 通常呢個時候R人同開學前搞，由於入邊果D爸媽奶好多時都係借其他細學會，所以基本上入去預左比你識人，玩完之後佢都會繼續R FM入佢地各自既SOC 不過如果自問毒撚或者唔係靚仔靚女就預左純粹去玩完就算

細O係你開學之後頭一個禮拜係wk同hhb各擺兩日booth，一般黎講都係各收80人，

出名D既有
實企（自己上網睇，呢幾年好似摺摺地）
籃soc（奶腳 ，玩得好撚癲）
Dra soc，羽soc，mu soc（好似都玩得癲，同好多Mk)
排soc（多靚女 ）
仲有攝soc，band soc(上年定前年玩CC跳樓機玩到壞lift )

如果自問小毒毒又想玩可以玩單車soc or三蛇，不過可能要預左會無咁好玩 ）

仲有好多社科人會玩社科Ocamp，起馬你識到既人全部都係社科先啦，有咩學科上既問題都有人幫下先，以前都幾摺不過呢幾年好似越搞越大

笑左 邊有人睇樣架 係睇你係咪kam撚

唔好玩啦入ocamp 同上莊 目的係想r source,
入得去識既點會係想讀書既人
個個都淨係吃喝玩樂，唔理gpa,
一到考試交asm就會問返你r source添呀
識到呢d垃圾真係煩著自己，又哂錢哂時間
一入去識果班人就已經係你成個cc生涯既戰友，所以要好小心咁去篩選至好
計我話你自認係勁人先好入去玩，
我個fd勁到仆街入去上莊又剩都入得返三大，但佢話佢係果度識咁多人都只係得1，2個升得返ugc咋
根本大部分人都係垃圾，想讀書就安安份份，唔想讀書既人先入去玩
除非你個人好有料啦

成班垃圾屎係度r人入soc玩ocamp,
次次搵gpmate最驚就係撞著你班垃圾
成鳩日reu又搞活動又剩阻撚住哂，有gpmate係你地既話真係喊三聲
話就話入面係有人會讀書
但老老實實入面有幾多個會係呢d人？最多咪十個有一個係，仲要未必係勁
識埋呢d酒肉玩樂既朋友不如認真識d讀書戰友一齊升返上u啦
識十個冇玩呢d野既人都升返u仲要唔少三大，相反就…
讀書已經多野做，玩埋呢d梗加係後患無窮
仲話搏盡無悔 入唔到u已經好撚後悔啦

講真就算有得拎基本上你唔係好熟唔好意思開聲拎，所以都係當去識下人同玩下算

不過其實社科soc好多學霸，每年十個莊員差唔多都有8個上得返UGC 前年有個中大政政其他都係入返city多

你啲gpmate 咁你呢，過3未

我都係dean list 呀傻鳩

我當你讀書真係好叻去ocamp去上莊點都好
我頂你個肺次次傾pj一係話要傾莊務一係reu，留低d屎就比gpmate，講好哂要點做又冇心聽要去玩要食飯
比你讀書叻,exam高分又點， d pj asm又咪靠我地比source又幫你做
我唔係話個個讀得書又上莊點點點既都係咁，但真係少之有少係顧得哂所有野囉
幾時都話搵gpmate唔好搵佢地
入去玩就梗加唔好，唔想做佢地chur走哂自己d時間又害到人

玩ocamp 上莊 dean住過asso大把啦傻尻

唔好睇到個個玩ocamp都係唔讀書

傻鳩們需要人地carry㗎嘛 冇人carry衰左咪搵藉口

同中國人真係有好人一樣 但只係大家都一樣唔鍾意中國人咁解
與其入去識人r source又或者同佢地做gpmate咁大風險，不如認認真真睇下邊個讀得書既仲好 仲自在

carry左個「讀書好勁」既人2年
全部pj asm都係靠我幫手
因為佢d時間放哂莊務搞ocamp reu，
佢係勁既，考試真係可以好高分，基本上臨急抱佛腳，考試前瘋狂問我書
但考試以外既野就見仁見智

其實有咩好嘈玩唔玩ocamp本身唔係件咩大事 只不過想講如果玩個camp搞到你上唔到U咁不如唔撚好讀，因為你玩唔玩都係讀唔撚掂

至於話咩reu唔傾pj 要人carry做係條友鳩屎姐

世事都被你看透了

我玩Soc 3.6仲今年上埋岸喎

即係點

垃圾到要R source先讀得掂asshole不如quit撚咗佢啦

唔同人有唔同資質嘅師父，各有需求啫，R source又唔係咩唔見得光嘅事

Ching 終於講人話

你地班垃圾做到asso仔有乜感受？

想升學就千祈唔好去Ocamp, 去左都唔好同班人玩得太多, 近朱者赤, 近墨者黑

唔好on9啦ching 大把人去ocamp有三大ugc offer 唔好急著衝出黎7

咪害人啦屌
叫freshman玩ocamp

咪on9啦 我3.7deanlist咪又係有玩ocamp 唔好再7啦ching

Ok 你鐘意啦

啱啱Spa grad
中大政政

God

想問下gpa幾多收咗？

CPCE Portal既登入方法
reg day會有人教多你地一次㗎啦
moodle會用黎放lecture notes同asm好重要架

新生想快啲入到 mail account/myhkcc既
你個username同 password如下
username: 18xxxxxxA (你上OAA個一個 username)
password

where xyz = 你身份證連括號最後3個尾數字
e.g. B 234567(8)
pw = Hkcc.678

3.7 +interview(呢個yr1 cg黎 我報advance round 嗰時得呢嗰gpa, in完之後12月尾未出sem3成績就收左offer)
唔係太難入 加油

入咗SPA好驚識唔到groupmate同俾人free ride
想問啲lecturer點？會唔會係killer嚟

教Spa科既老師全部都世界級好人 尤其prog leader Thomas
Grpmate就可以喺self understanding呢科到識
我自己fm嗰年就未開sem就已經同一班同學相認左 之後一齊去ocamp一齊讀書 keep左4個sem

咪on9啦, 我升左中大啦以前, 係hkcc個陣亦有玩ocamp有上庄

不過都係個句, 唔玩就更好

其實玩唔玩ocamp同gdp冇關係
如果去咗幾日ocamp就攪到爛gdp嘅話，咁你個人都幾廢下

利申冇去cc ocamp

sor, 我諗你誤會左我, 我無爛GPA

唔係話你 我係同緊話去ocamp=爛gdp 啲人講

都係個句啦, 讀書就好好讀書, 唔好俾自己有機會玩創個心

利申: 已經畢業做左4年野, 讀hkcc係6年前的事

其實最主要係喺ocamp識到嘅人
可能影響都你之後嘅心態
Reu/上埋莊
當然如果你有能力兼顧好兩樣
學業同玩樂
梗係冇問題啦

祝各位師弟師妹好運

一定要入soc
我依家屌女屌到腳軟
同埋啊
玩ocamp啊記住
同joba joma一齊過2爆3做垃圾
摞埋d疏屎真係好撚有用
人地摺拉巴嘅時候你就可以同組媽奶住腳抄assignment

分唔洗咁高架 grade呢d嘢隨緣啦
聽組爸媽話 搏盡無悔嘛
#GPA
#nothing more than a NUMBER
#ho chill
#ulife

Ching好chill

ching一定係運動soc出身

之後有嘢唔明可唔可以搵你

Sure
Leave your tg here is ok

唔該哂你

有冇人有personality psy notes

同求

其實有咩好嘈，佢想玩ocamp咪由佢玩 利申：個陣都有玩大o，4個sem都dean list，但大o啲係一定r唔到社科sources同埋一定係垃圾sources

唔好報大o

我讀ns其實使唔做買notebook？仲有year1想上返8大or3大gpa要幾多 英文沒4 3大係唔係諗都唔諗

有自己notebook咪方便d囉 d野唔洗save黎save去 有閒錢咪買部平平地文書用

Year1上八大係有 但一隻手數得晒，當中亦有人retake dse走 上三大好似未聽過（可能有掛我唔知）

Ielts考返個6.5or above一定有幫助既,不過無都唔係唔得，gpa重要性大d

利申無考ielts 英文3 好彩三大收左

恭喜哂，你gpa幾多入咗咩科 我見到以前識嘅人好努力克服哂自己唔掂嘅科入咗三大 我唔想輸俾佢所以好想上到去三大

入左三大水泡
加油啦 最緊要係唔好俾想入三大團火熄 同學 朋友 家人 甚至係lecturer（真係有）都會試圖淋熄你團火，最緊要堅定。

雖然話hkcc玩ocamp好on9 但都會想入一兩個玩下 始終未試過 各位巴打有冇咩推薦下？同埋大o同soc個啲camp有咩分別架？唔該曬
利申唔係想玩到唔讀書 如果真係如大家所講好影響學業嘅話join黎都費事

全部入晒group?

英文拎3是未死得?

入晒又點 跟本幾日都無人講嘢

就係見咁靜唔知係入左去傾定潛晒水